沒有台灣！日本4/1發表新天皇元號 通知世界195「國家」

國際中心／綜合外電報導

日本新天皇即將在5月1日正式即位，而接續平成的新元號也將在4月1日由官方長官菅義偉對外宣布，並由首相安倍晉三說明新元號的由來與涵義。外務省30日則表示，4月1日發表新元號後，將會馬上通知「被日本承認的國家」，總計有195國。據悉，其中將不包括台灣。

根據日本電視台TBS NEWS報導，外相河野太郎表示，4月1日公布新元號後，日本將會隨即通知受日本承認的195個國家，屆時將會透過位在各國的大使館、辦事處等駐地機構代為向該國說明。除了受日本承認的195個國家外，也將一併通知聯合國、歐盟有關於5月1日新天皇上任與新的元號。

根據日本內閣決議，日本政府目前承認的國家數共有196國，其中扣掉日本本國，則有195國，其中並不包含台灣、巴勒斯坦、索馬利蘭以及北韓。

根據《時事通信》報導，新年號會在4月1日當天舉行「新元號懇談會」，並由首相與參眾兩院的正副議長討論，經全閣僚會議協議，發布改元政令後，再由官房長官菅義偉對外發表。新元號發表後，會在5月1日德仁皇太子即位後正式啟用。

精神分裂

背靠美國，中日友好，放棄台灣

台狗

等睇親台話香港都冇

台灣玻璃心滿地

台灣以為成個世界圍住佢轉

台灣人

台灣覺青又唔想要中華民國 又唔肯武力獨立 又唔肯當兵

咁台灣出兵打日本係咪會被解讀為中國出兵打日本？

大陸人會視台灣為驕傲？

屌
唔報又自可
報咗仲要咁大篇真係好撚玻璃心
學撚埋支那啲嘢

都唔係新聞黎啦 日本官方從來冇承認台灣
只係民間友好關係

台灣同日本人結婚 日本人係無辦法放棄日本國藉

因為唔當台灣係國家 冇得做無國籍人士

之前係台灣讀書個老師講
佢係日本人 嫁佐去台灣
佢話日本當局選項得中國 冇台灣 所以搞唔到

Fake News
又是假消息！日本新年號傳不通知台灣 外交部駁斥

SETN 政治中心／綜合報導

日本明仁天皇於4月30日退位後，日本皇太子德仁將於5月1日繼位天皇，日本平成時代即
將告終，日本外務省30日宣布，新年號發表後將會通知各國，但並不包括台灣，引發輿論
譁然。

根據日本媒體報導，4月1日日本首相安倍晉三將會親自公布新年號，並發表談話，之所以
在新天皇即位前一個月就先公布新年號，日本政府預計在新年號宣布後，主動透過駐外單
位、大使館等外交管道，通知「受日本承認的195個國家」，也一併通知聯合國及歐盟等
國際組織，但傳出不包括台灣在內，引發台灣輿論譁然，對此外交部駁斥相關傳聞，強調
我國駐日本代表處已接獲日本台灣交流協會通知，日本將會同步通知我國新年號。

但據了解，北韓、索馬利蘭、巴勒斯坦等國並不在日本「承認的國家」中，而日本在新皇
登基前一個月公布新年號，就是為了給行政機關、民間公司等單位電腦系統更多作業準備
時間，包括聯合國及歐盟等國際組織，也會同步收到日本官方通知。

LM

又是假消息！日本新年號傳不通知台灣 外交部駁斥

SETN 政治中心／綜合報導

日本明仁天皇於4月30日退位後，日本皇太子德仁將於5月1日繼位天皇，日本平成時代即
將告終，日本外務省30日宣布，新年號發表後將會通知各國，但並不包括台灣，引發輿論
譁然。

根據日本媒體報導，4月1日日本首相安倍晉三將會親自公布新年號，並發表談話，之所以
在新天皇即位前一個月就先公布新年號，日本政府預計在新年號宣布後，主動透過駐外單
位、大使館等外交管道，通知「受日本承認的195個國家」，也一併通知聯合國及歐盟等
國際組織，但傳出不包括台灣在內，引發台灣輿論譁然，對此外交部駁斥相關傳聞，強調
我國駐日本代表處已接獲日本台灣交流協會通知，日本將會同步通知我國新年號。

但據了解，北韓、索馬利蘭、巴勒斯坦等國並不在日本「承認的國家」中，而日本在新皇
登基前一個月公布新年號，就是為了給行政機關、民間公司等單位電腦系統更多作業準備
時間，包括聯合國及歐盟等國際組織，也會同步收到日本官方通知。

原po中伏

比左北京咪= 通知左台灣

好多中共網軍傳流料 上次台灣個駐日外交官就係咁死

啲五毛又令到班傻鳩兒登仔炒車， 好睇

咁似某個地方既廢青既？

上邊嗰班畀五毛日撚夜撚既傻仔 唔出嚟發表下既 ?

連登仇台崇中崇港撚又玻璃碎滿地

台灣人無腦 定係 被五毛撚既兒登仔 無腦啲 ?

今次兒登仔柒到應一應 又集體潛水扮無野嚕

腥港豬真係腥港豬

被五毛夾撚住個鼻 主導哂分化方向

一早話撚左班傻鳩無腦架

笑死人囉

仲乜唔答啫

台灣人無腦啲 定 被五毛撚化既智障兒登仔 無腦啲啫 ?

一單野就證明哂一切

五毛日日出動醜化台灣 分化 台港澳

令到班小朋友不再有獨立思考

輕易相信fake news , 再成為五毛既助攻手

架 78 號 炒得好應景

蝗語 78 最啱形容班傻閪

其實都唔算假消息，如果透過日本台灣交流協會(民間機構)通知就唔算係日本政府通知。

中你老母伏
日本台灣交流協會等於外務省？

公益財團法人日本台灣交流協會（英語：Japan-Taiwan Exchange Association，日語：公益財団法人日本台湾交流協会／こうえきざいだんほうじん にほんたいわんこうりゅうきょうかい Kōeki zaidanhōjin Nihon taiwan kōryū kyōkai */?[1]），簡稱日台交流協會，是日本政府以公益財團法人所設立的民間機構，以維持日本與中華民國斷交後的民間交流及經官方授權辦理的領事業務，為實際上日本駐中華民國的大使館。

台湾省

仲清醒既連登仔

自己check下 有邊堆五毛你係未block既

一個post現哂形

國家係政府部門通知
地區係民間協會通知
炒你老母車

唔駛spin啦
交流協會實際上根本唔係民間機構嚟
台北一地都係呢啲乜乜協會
正如你會唔會當中旅社係旅行社呀?

篇新聞嘅重點係有冇被通知
用咩途徑台灣人根本唔care
宜家風向已經聲討緊旺旺中天又出假新聞

依個世界得中國同香港連登某部份人一睡台灣不利消息就會恥笑，收錢嘅五毛都叫有目的，冇收錢真心嗰啲真係好冇自我思考

簡稱日台交流協會，是日本政府以公益財團法人所設立的民間機構，以維持日本與中華民國斷交後的民間交流及經官方授權辦理的領事業務，為實際上日本駐中華民國的大使館。

同美國在台協會差唔多，但始終唔係正式外交機構。

班傻鳩真誠相信五毛既分化

好合理啫

台灣係無被正式承認呀嘛
但美日都無放棄依個地方
就已經證明台灣並非一無所有

釣左成班五毛出黎炒車死

唔記得睇 source
好彩有碌落去

屌你當日本仔on9 嘅咩
官方宣布梗係越簡潔越好
你特等提埋台灣咪又成班支那狗亂吠同鬧大件事囉

日台交流協會私底下同步通知咪處理得幾好

收丁風 叫近平或者克強

到時有冇即時討論講日本年號

明明就會通知埋台灣